悼念六四做中國人 共產黨最開心！ 梁振英批評中大學生會！

前日是六四事件28年，但由於中文大學學生會事前發出「六四情不再，悼念何時了」聲明，引起爭論。特首梁振英早上出席行政會議前被問及有關年輕人的態度時強調，須「深思一下，知道香港是中國一部分」。

梁振英表示，「有年輕同學由於對中國人身分認同，表示不悼念六四，我相信只要他們能夠深思一下，知道香港是中國一部分，香港絕大多數市民，包括大學同學都是中國人民一分子，無論他們怎樣想，國際社會都會看待他是中國人」。

他又說，「即使香港朋友拿外國護照到外國，事實上外國朋友不看護照，看姓名、文化、背景、出身，都會當你是中國人」，故「國家發展這問題上，每個香港人、中國人民一分子，都應積極為國家未來發展貢獻力量」。

梁振英另提到，香港有表達言論自由，只要方式合法，都有自由表達不同政見。

至於他個人對六四的立場是否與28年前一樣，梁振英沒有正面回應，只表示香港有表達言論的自由，只要方式合法，都有自由表達不同政見。

當你見到689都批評自己嘅時候其實就知道自己係做得正確

689應該讚埋李卓人不忘歷史
玩李卓人一獲

點睇都係讚班學生認自己係中國人所以唔平反六四，但係無邏輯咁解。

毒果之前出個TABLE, 比較中大學生會同董建華對六四言論架

依家可以出多個UPDATE

比較支聯同689言論1005 MATCH 啦！

咁689你有冇悼念六四？

鬼拍後尾枕

支聯會同悼念六四只是行禮如儀、作用是加強中國身份認同